覺得大學階段應該要玩到個人爛為止

Year1 訓教訓到走堂 起身衝 LOL 積分 夜晚約 frd 唱 K 睇戲食飯
Year1 summer 搵個 summer school 去下，扮下博盡

Year2 生活一樣，不過地點去左東京，日文堂之外從來都唔上，個個 weekend 同 frd 去東京唔同既景點，仲會飛國內機周圍去，返學坐係度睇風景都唔會去上堂

Year3 開始整理人生，將上面經歷懶鳩係正面咁寫落 CV，開始去上下堂識下 prof，最後成功搵到 intern，三個月有一半都坐係 office 度訓教。

Year4 就好慘
做 FYP 做左成年，依家仲未撚做完
搵工又大壓力，最慘有時 GPA 差不多，點解人地有 interview 我無

唉屌好懷念 year1, 2 日日 9 玩既生活

當年比老母屌係垃圾廢青，依家搵到工就讚我係上進青年
我想做廢青多

咁叫爛？

都算好仔

唔會玩女飛女

上莊, 住 hall, 溝女 part time 做齊哂
gpa 爛到 pk

鏗仔 媽媽以你為榮

你讀邊科

仲有兩年你未講

同意要用盡啲時間
但唔好拎黎打機 同fd打另計

其實I大先係人生最開心的時刻

入大學根本係Yr1 先係最重要
多數人都係final year 先開始諗搵工
其實Yr 1就應該知道就業市場係點
諗定做乜，大學3年就識睇餸食飯
慢慢equip 自己去match up 個req
而唔係on9睇grade reg 科，9 hea
做乜L 嘢大學幾件事
到 final year 先嚟驚搵唔到工
睇返自己三年入面做左啲乜，一切已經太遲
但多數人都當junior years 係公開試後嘅honeymoon

我就覺得正常y1 y2都係要hea
呢兩年唔hea都唔知幾時有得hea

咪就係 去 exchange 同時玩 & 寫 CV

大學？

通宵打機，食完早餐先返 hall 訓

i大唔係大呀

Year 1 & 2緊係玩盡佢

year1入黎，4年後就出黎做野
真係唔明點解d人仲喺到諗玩諗hea
要玩要試其實中學都做到(除左ocamp，住hall之外)
第日份工唔好真係唔好怨

junior係yr3

中學試完冇u讀
u完佢 後兩年追返2 low 絕對唔second up 就要努力下

畢業前都係honey moon咩唔係
利申：零技能零cv零裝備零語言能力零動力乞食大學生，準備失業

死現充

我覺得IVE階段都係

lol

唔明點解要玩盡？點解一定要玩到爛曬GPA? 咁大個人都唔識balance?cgpa難追到仆街，到years 3,4 先黎追真係辛苦到仆街

btw, 如果你係天才，D野望一眼就識，就當我冇講過

一個學期起碼搞大一個肚，仲要生埋出黎先不枉此生

睇到lol就知係假膠

好羨慕d人有料玩爛
我資質其差，每日都花極大量做assignment同溫書，其餘時間就去返pt
人蠢 有source都消化唔到d野
問野問到d同學/TA/prof頂我唔順
Tests 同exams 長期都唔識然後亂做
不斷徘徊喺2nd low 同3rd hon GPA
我從來都理解唔到精彩U life喺乜野一回事

因為而家升學途徑廣，大學學位又多左。
相比以前舊制行精英制，而家好多讀書資質差既同學都可以"碌"入大學，其實有好多連中學課程既根基都未打好

諗深一層，係呀，你地玩爆佢之後year3,4先追gpa呀intern啦
出到黎社會又少個對手

騎劫

搏盡無悔

咁擺明係你on9

咩相都加個hashtag

你地而家多1年玩不知幾開心，我地得2年可以，你地year1溝女劈酒傾莊係hall屈蛇扑野個陣我地去左考世界級咁難嘅alevel

咩你地

樓主抹袋AL

沒袋AL點會而家year4
考dse入?

沒袋衰左就要同第一屆DSE雞讀同一個副學位爭入U

咁輾轉入到u又抵佢玩番3年嘅

依個真
想搵好工就要year 1 開始刷cv
唔係你以為班gbus qfn 咁易入ibank /mnc

一路鋪路一路玩

其實當年第一屆DSE最無辜

沒袋AL水泡科水漲船高
好多人就算成績穩入其他高分啲既科都入一兩科UST ee/cityu ece墊底

結果大把低分既科墊高左，往年入到U既人都變到入唔到，入晒asso hd同第一屆DSE雞爭

我就係受害者 不過入到asso hd 之後AL 人大炒dse 雞

都未講扑野

你講既野的確無錯

但大部分大學生 如果身邊人（例如屋企人）比唔到呢啲insights 佢地

好多都會hea左落黎
然後臨急抱佛腳

你老板請到你真好，加油啊！
聽日記住起身準時翻工努力

有神快拜
利申: asso爆4 入u 嘅廢柴DSE 雞

香港讀大學，最無奈係一開波就比大小OCamps 灌輸晒錯誤嘅價值觀
不斷話讀書唔重要，溝女摺hall 走堂先係路
揀科求靚grade唔求實際
好多qfin 又咪又聽哂去reg 啲垃圾科都唔讀主菜
高gpa 嘅佢地 job in 時問佢學左咩pricing model 咪又口啞啞
事實上
OCamp 根本就係老鬼自high，用Freshmen 嚟R 存在感，招莊嘅舞台
哩班on 9老鬼根本係大學嘅底層
但就講到佢地自己嘅old paths 先係讀大學應有態度
OCamp同orientation 甚至life planning 根本扯唔上關係
只係入大學時第一口被灌嘅毒藥
今天嘅香港大學生成日比人話on99
好大程度係因為哩啲垃圾文化

組爸組媽同上莊 真係無邊個撈得掂

真呀
上莊 住hall 係hall打機煮飯走堂訓教 parttime 玩大中細ocamp(雖然而家諗返啲活動有啲on9) 媾女 係hall同女友扑野 hall同其他人訓(if applicable) etc
而家諗返大學果三年係最美好

有無railway個lab既source

無 source 玩 game 考試

sorry

發現上錯垃圾莊就摺左佢啦，唔駛有咩責任感

中學老師個個都呃人話大學hea,個個讀大學咪唔理gpa囉。人生留留長，你畢業仲要做多4X年野。又唔係鍾意讀書，hea 4年畢業咪算。

你哋仆街啦
實有連登仔話你哋曬納稅人錢
淨係識走堂 google translate

呢個真..... 某啲除外

ASSO/HD 呢樣對第一屆DSE 來講係有少少unfair
AL 一來多讀一年，二來深咁多，三來AL果屆（1993）10萬人得3萬人上AL, 上左AL得15000人讀到U, 排15000-18000要讀asso/HD, 但佢地已經係同齡人入面top 15-18%。 對比DSE第一屆好似6萬人，入大學18000左右，讀asso/HD 係佢地同齡30-40%人。除非dse死中/英，其他教得好好，如果唔係好難用asso/HD升得返。
重考第二屆DSE就開心好多。

最後，2017年jupas入UGC degree 去到34%。
你地先最幸福

上得莊都會做人地上莊 所以我係話埋自己

jm9

唉，過撚左
以前走哂堂又冇住hall

都係 我細妹讀asso 完全讀唔掂

我朋友上莊上到爛gpa又defer
最後grad左考到PI
d勤力讀書既傻鳩人工都係得佢一半

利申 唔是我

之後出黎社會開始loop到65歲
基本上無係讀書時間玩過，真係無乜機會係出黎做野之後玩
利申：去緊旅行都仲要check 住email 同收到whatsapp call

唉 回望四年乜柒都無做過

啱 玩到臭為止

U Life 梗係玩盡佢
好多人唔玩都係一個廢青
好少好少人真係裝備到自己

soc莊嚟 我放唔低

大學咁多野玩邊可能樣樣掂
放棄 GPA 先換到最多經驗